. En los mensajes de correo electrónico que te enviemos, podemos incluir contenido que veas en Facebook. Para ofrecerte anuncios personalizados. No compartimos información tuya con anunciantes sin tu consentimiento. (Un ejemplo de consentimiento sería que nos pidieses que suministrásemos tu dirección de envío a un anunciante para recibir una muestra gratuita.) Permitimos a los anunciantes elegir las características de los usuarios que verán sus anuncios y podemos utilizar cualquiera de los atributos que hayamos recabado que no te identifiquen personalmente (como información que puedas haber decidido no mostrar a otros usuarios, por ejemplo, el año de nacimiento) para seleccionar el público apropiado para dichos anuncios. Por ejemplo, podríamos utilizar tu interés por el fútbol para mostrarte anuncios de equipamiento de fútbol, pero no le decimos a la empresa que vende el equipamiento quién eres. Puedes consultar los criterios que pueden seleccionar los anunciantes visitando nuestra página de publicidad. Aunque no compartimos tu información con anunciantes sin tu consentimiento, cuando hagas clic en un anuncio o interactúes de otro modo con éste, existe la posibilidad de que el anunciante pueda colocar una cookie en tu navegador y tomar nota de que cumple los criterios que ha seleccionado. Para ofrecer anuncios sociales. En ocasiones, emparejamos los anuncios que ofrecemos con información pertinente que poseemos sobre ti y sobre tus amigos para que los anuncios resulten más interesantes y se adapten mejor a ti y a tus amigos. Por ejemplo, si te conectas a la página de tu grupo de música favorito, podemos mostrar tu nombre y la foto de tu perfil al lado de un anuncio de dicha página que verán tus amigos. Sólo compartimos la información personal visible en el anuncio social con el amigo que puede ver el anuncio. Puedes optar por que tu información no sea utilizada en anuncios sociales en esta página de ayuda. Para complementar tu perfil. Podemos utilizar información acerca de ti que recabemos de otros usuarios de Facebook para completar tu perfil (por ejemplo, cuando se te etiqueta en una foto o se te menciona en una actualización de estado). En tales casos, generalmente te permitimos eliminar el contenido (por ejemplo, permitiéndote eliminar la etiqueta de una foto tuya) o limitar la visibilidad de tu perfil. Para hacer sugerencias. Utilizamos la información de tu perfil, las direcciones que importas a través de las herramientas de importación de contactos y otra información pertinente para ayudarte a conectar con tus amigos, lo que incluye hacerte sugerencias a ti y a otros usuarios con los que conectes en Facebook. Por ejemplo, si otro usuario importa la misma dirección de correo electrónico que tú, podemos sugerir que os conectéis entre vosotros. Si quieres limitar tu visibilidad en las sugerencias que realizamos a otras personas, puedes ajustar la configuración de privacidad de visibilidad de búsqueda, ya que sólo estarás visible en nuestras sugerencias en la medida en que elijas estarlo en el resultado público de la búsqueda. También puedes bloquear a usuarios específicos para que no se te realicen sugerencias de ellos o para que no se les realicen sugerencias tuyas a ellos. Para ayudar a tus amigos a encontrarte. Permitimos a otros usuarios utilizar información de contacto que tengan sobre ti (como tu dirección de correo electrónico) para encontrarte, incluso a través de herramientas de importación y búsqueda de contactos. Puedes impedir que otros usuarios utilicen tu dirección de correo electrónico para encontrarte usando tu configuración de búsqueda. Software descargable. Algunas aplicaciones de software descargables y applets que ofrecemos, como las barras de herramientas del navegador y las herramientas para cargar fotos, nos transmiten datos. Podemos no realizar ninguna declaración formal si creemos que la recopilación y uso de información por nuestra parte es el fin obvio de la aplicación, por ejemplo, el hecho de recibir fotografías cuando se utiliza la herramienta para cargar fotos. Si creemos que no resulta obvio que estemos recopilando o utilizando dicha información, te avisaremos la primera vez que nos facilites la información, de tal manera que puedas decidir si deseas utilizar esa función. Cuentas in memoriam. Si se nos notifica que un usuario ha fallecido, podemos convertir su cuenta en una cuenta in memoriam. En tales casos, restringimos el acceso al perfil a los amigos confirmados y permitimos a éstos y a los familiares que escriban en el muro del usuario en recuerdo suyo. Podemos cerrar una cuenta si recibimos una solicitud formal de un pariente del usuario u otra solicitud legal pertinente para hacerlo. 6. Cómo compartimos información Facebook se basa en compartir información con otros (amigos y miembros de tus redes) al tiempo que te ofrece una configuración de privacidad que puedes utilizar para restringir el acceso de otros usuarios a tu información. Compartimos tu información con terceros cuando creemos que dicha acción está permitida por ti, que es razonablemente necesaria para ofrecer nuestros servicios o cuando se nos exige legalmente que lo hagamos. Por ejemplo: Cuando realizas un pago. Cuando realices transacciones con otras personas o efectúes pagos en Facebook, sólo compartiremos la información de la transacción con los terceros que sean necesarios para completar la transacción. Requeriremos que los terceros acuerden respetar la privacidad de la información. Cuando invitas a un amigo a que se una a Facebook. Cuando nos pides que invitemos a un amigo a que se una a Facebook, le enviaremos un mensaje de tu parte, usando tu nombre. La invitación también puede contener información sobre otros usuarios que tu amigo pueda conocer. También le enviamos hasta dos recordatorios en tu nombre. Puedes ver quién ha aceptado tus invitaciones, enviar recordatorios y eliminar las direcciones de correo electrónico de tus amigos en la página del historial de invitaciones. Si tu amigo no quiere que conservemos su información, la eliminaremos a petición suya en esta página de ayuda. Cuando eliges compartir tu información con comerciantes. Puedes elegir compartir información con comerciantes o proveedores de comercio electrónico no asociados con Facebook a través de ofertas en el sitio web. Esto será a tu entera discreción y no les suministraremos información tuya a dichos comerciantes sin tu consentimiento. Para ayudar a tus amigos a encontrarte. De forma predeterminada, incluimos cierta información que has colocado en tu perfil en los resultados de búsqueda de Facebook para ayudar a tus amigos a encontrarte. Sin embargo, puedes controlar quién puede ver dicha información, así como quién puede encontrarte en búsquedas, a través de la configuración de privacidad. También colaboramos con proveedores de mensajería instantánea y correo electrónico para ayudar a sus usuarios a identificar cuáles de sus contactos son usuarios de Facebook, de forma que podamos promocionar Facebook a dichos usuarios. Para dar a los motores de búsqueda acceso a información públicamente disponible. En general, restringimos el acceso de los motores de búsqueda a nuestro sitio web. Podemos permitirles acceder a información configurada con la opción “todos” (junto con tu nombre y fotografía de perfil) y a la información de tu perfil que sea visible para todos. Puedes cambiar la visibilidad de parte de tu información de perfil usando tu configuración de privacidad. También puedes impedir que los motores de búsqueda sometan a indexado tu perfil usando tu configuración de búsqueda. Para ayudar a mejorar o promocionar nuestro servicio. A veces compartimos datos agregados con terceros para ayudar a mejorar o promocionar nuestro servicio. Sin embargo, sólo lo hacemos de tal manera que no se pueda identificar a ningún usuario en particular ni vincularse a éste con ninguna información o acción específica. Para prestarte servicios. Podemos ofrecer información a proveedores de servicios que nos ayudan a facilitarte los servicios que ofrecemos. Por ejemplo, podemos utilizar a terceros para alojar nuestro sitio web, enviar actualizaciones por correo electrónico acerca de Facebook, eliminar información repetitiva de nuestras listas de usuarios, procesar pagos u ofrecer enlaces o resultados de búsqueda (lo que incluye enlaces promocionados). Estos proveedores de servicios pueden tener acceso a tu información personal para utilizarla durante un período de tiempo limitado, pero cuando esto ocurre, implantamos sistemas de protección técnicos y contractuales razonables para restringir su uso de dicha información a la ayuda que nos prestan para ofrecer el servicio. Para publicitar nuestros servicios. Podemos pedir a anunciantes ajenos a Facebook que muestren anuncios para promocionar nuestros servicios. Podemos pedirles que entreguen dichos anuncios basándose en la presencia de una cookie, pero al hacerlo, no se compartirá ninguna otra información con el anunciante. Para ofrecer servicios conjuntos. Podemos prestar servicios de forma conjunta con otras empresas, como se el caso del servicio de clasificados del Marketplace de Facebook. Si utilizas estos servicios, podemos compartir tu información para facilitar dicho servicio. Sin embargo, identificaremos al socio y te presentaremos la política de privacidad del proveedor de servicios conjuntos antes de que utilices dicho servicio. Para responder a requerimientos legales y evitar daños. Podemos revelar información con arreglo a citaciones, órdenes judiciales u otros requerimientos (incluidos asuntos civiles y penales) si creemos de buena fe que la ley exige dicha respuesta. Esto puede incluir respetar requerimientos de jurisdicciones ajenas a los Estados Unidos cuando creamos de buena fe que las leyes locales de tal jurisdicción exigen dicha respuesta, son aplicables a usuarios de dichas jurisdicción y resultan coherentes con estándares internacionales generalmente aceptados. También podemos compartir información si creemos de buena fe que resulta necesario para impedir un fraude u otra actividad ilegal, evitar un daño físico inminente o protegernos tanto a nosotros como al usuario de personas que infrinjan nuestra Declaración de derechos y responsabilidades. Esto puede incluir compartir información con otras empresas, abogados, tribunales u otras entidades gubernamentales. Transferencia en caso de venta o cambio de control. Si la propiedad de toda o prácticamente toda nuestra empresa cambia, podemos transferir tu información al nuevo propietario para que el servicio pueda seguir operativo. En tal caso, tu información seguiría estando sujeta a los compromisos asumidos en la Política de privacidad preexistente. 7. Cómo puedes cambiar o eliminar información Edición de tu perfil. Puedes cambiar o eliminar la información de tu perfil en cualquier momento yendo a la página de tu perfil y haciendo clic en “Editar mi perfil”. La información se actualizará de inmediato. Eliminar los contactos cargados. Si utilizas nuestra herramienta para importar contactos con el fin de cargar direcciones, después puedes eliminar la lista en esta página de ayuda. Puedes eliminar las direcciones de correo electrónico de amigos que hayas invitado a unirse a Facebook en tu página del historial de invitaciones. Desactivación o eliminación de la cuenta. Si quieres dejar de utilizar tu cuenta, puedes desactivarla o eliminarla. Cuando desactivas una cuenta, ningún usuario podrá verla, pero no será eliminada. Guardamos la información de tu perfil (conexiones, fotos, etc.) por si más tarde decides volver a activarla. Muchos usuarios desactivan sus cuentas por motivos temporales y al hacerlo, nos piden que mantengamos su información hasta que vuelvan a Facebook. Seguirás pudiendo reactivar la cuenta y restaurar tu perfil en su totalidad. Cuando eliminas una cuenta, se borra de forma permanente de Facebook. Sólo deberías eliminar tu cuenta si estás seguro de que nunca querrás reactivarla. Puedes desactivar la cuenta en la página de configuración de la cuenta o eliminar tu cuenta en esta página de ayuda. Limitaciones sobre la eliminación. Incluso después de eliminar información de tu perfil o eliminar tu cuenta, pueden permanecer copias de dicha información visible en otro lugar en la medida en que se haya compartido con otros, se haya distribuido de otro modo conforme a tu configuración de privacidad, o haya sido copiada o almacenada por otros usuarios. Sin embargo, tu nombre dejará de estar asociado con dicha información en Facebook. (Por ejemplo, si publicas algo en el perfil de otro usuario y después eliminas tu cuenta, dicha publicación podría permanecer, pero atribuirse a un “Usuario de Facebook anónimo”.) Asimismo, podemos conservar cierta información para evitar el robo de identidades y otras conductas inadecuadas, incluso si se ha solicitado la eliminación. Si has facilitado a aplicaciones o sitios web de terceros acceso a tu información, éstos pueden conservar tu información hasta el límite permitido por sus términos de servicio o políticas de privacidad. Sin embargo, después de desconectarte de ellos, ya no podrán acceder a la información a través de nuestra plataforma. Copias de seguridad. La información eliminada y borrada puede permanecer en copias de seguridad hasta un máximo de 90 días, pero no estará disponible para los demás. Información de contacto de no usuarios. Si un usuario nos facilita tu dirección de correo electrónico pero no eres usuario de Facebook y quieres que la eliminemos, puedes hacerlo en esta página de ayuda. Sin embargo, esa solicitud sólo se aplicará a las direcciones que tengamos en el momento de la solicitud y no a ninguna dirección que los usuarios nos faciliten posteriormente. 8. Cómo protegemos la información Hacemos todo lo posible para mantener a salvo tu información, pero necesitamos tu ayuda. Para obtener información más pormenorizada sobre cómo mantener la seguridad en Facebook, visita la página de seguridad (Facebook Security) de Facebook. Medidas que tomamos para mantener a salvo tu información. Mantenemos la información de tu cuenta en un servidor protegido con un firewall. Cuando introduces información confidencial (por ejemplo, contraseñas y números de tarjeta de crédito), la ciframos usando tecnología de capa de socket seguro (SSL). También utilizamos medidas sociales y automatizadas para aumentar la seguridad (como el análisis de la actividad de la cuenta por si hubiera algún comportamiento fraudulento o anómalo de otro tipo), podemos limitar el uso de funciones del sitio web en respuesta a posibles signos de abuso, podemos eliminar contenido inadecuado o enlaces a contenido ilegal, y podemos suspender o desactivar cuentas por si hubiera violaciones de nuestra Declaración de derechos y responsabilidades. Riesgos inherentes a compartir información. Aunque te permitimos definir opciones de privacidad que limiten el acceso a tu información, ten en cuenta que ninguna medida de seguridad es perfecta ni impenetrable. No podemos controlar las acciones de otros usuarios con los que compartas información. No podemos garantizar que sólo vean tu información personas autorizadas. No podemos garantizar que la información que compartas en Facebook no pase a estar disponible públicamente. No somos responsables de que ningún tercero burle cualquier configuración de privacidad o medidas de seguridad en Facebook. Puedes reducir estos riesgos utilizando hábitos de seguridad de sentido común como elegir una contraseña segura, utilizar contraseñas diferentes para servicios diferentes y emplear software antivirus actualizado. Informar de incumplimientos. Deberías informarnos de cualquier incumplimiento de la seguridad en esta página de ayuda. 9. Otros términos Cambios. Podemos cambiar esta Política de privacidad conforme a los procedimientos señalados en la Declaración de derechos y responsabilidades de Facebook. Salvo indicación en contrario, nuestra política de privacidad en vigor se aplica a toda la información que tenemos sobre ti y tu cuenta. Si realizamos cambios en esta Política de privacidad, te lo notificaremos publicándolo aquí y en la página Facebook Site Governance. Puedes asegurarte de que recibes notificación directamente haciéndote fan de la página Facebook Site Governance. Consentimiento para la recopilación y procesamiento en Estados Unidos. Al utilizar Facebook, das tu consentimiento para que tus datos personales sean transferidos y procesados en Estados Unidos. Términos definidos. "Nos", "nosotros", "nuestro", "Plataforma" y "Facebook" significan lo mismo que en la Declaración de derechos y responsabilidades. “Información” y “contenido” se utilizan de forma más general e intercambiable aquí que en la Declaración de derechos y responsabilidades, salvo que el contexto lo limite de otro modo.